外勤公務員要嘔回交通費補貼 港府被批惡政擾民

政府算死草收回公僕交通費補貼，部門各自為政連累公務員計餐懵。因應上月起實施公共交通費用補貼計劃，公務員事務局指示各部門需嚴格區分公務及私人行程車資，以免出現既報銷公務交通費，又獲交通補貼的雙重福利問題。但有公務員批評，交通費補貼額上限為300港元，公務員最終可能僅獲「雞碎咁多」補貼，部門處理和核實員工申報個案的行政費隨時不止此數，直斥是擾民惡政。

公共交通費用補貼計劃列明每月交通費如超過400港元，餘額可獲政府補貼25%，補貼上限300港元，即每月1600港元的交通費即可取盡補貼。不過，由於大部分政府部門不予公務員八達通，員工需以其私人八達通應付公務交通費，再實報實銷向部門申請發還。如私人行程交通費少於1600港元，將出現公務行程補貼私人行程交通費而獲發津貼，故公務員事務局指明部門申領發還公務行程交通費時，應扣減任何獲得的交通費折扣或將領取或已領取的資助，並列出多個例子解釋申報狀況。

香港公務員工會聯合會總幹事梁籌庭批計法過分繁複，肯定令一眾公務員「牙痛咁聲」，「(計法)太複雜對大家都冇好處」，不但增加部門的行政工作，同事更可能因擔心被指「博懵報數」而反覆核數，變相加重工作量，「根本唔應該要公務員用私人八達通撈埋啲公數，咁樣扣來扣去咪仲易亂」。

公務員事務局證實，已透過所有部門秘書提醒各部門在申領發還公務行程交通費時，應扣減交通費補貼，基於公務行程交通費的申領與發還由相關部門直接處理，是否購買八達通作公務使用，部門可因應實際運作及相關因素考慮。該局已修訂公務員申領發還公務行程交通費表格，便利同事計算和提交申請，希望部門行政同事易於處理。局方已提供常見問題和計算例子解釋原則。有關修訂亦可避免同事不在意地違反相關原則。

公務員報銷交通費的例子

例子一︰公務及私人交通費為1400港元
公務︰1000港元
私人︰400港元
交通費補貼︰(1400-400)x25%=250港元
私人交通費補貼︰(400-400)x25%=0港元
可申請發還的交通費︰1000-(250-0)=750港元

例子二︰公務及私人交通費為1400港元
公務︰400港元
私人︰1000港元
交通費補貼︰(1400-400)x25%=250港元
私人交通費補貼︰(1000-400)x25%=150港元
可申請發還的交通費︰400-(250-150)=300港元

※例子三︰公務及私人交通費為2600港元
公務︰1000港元
私人︰1600港元
交通費補貼︰(2600-400)x25%=550港元(只能取上限300港元)
私人交通費補貼︰(1600-400)x25%=300港元
可申請發還的交通費︰1000-(300-300)=1000港元

※由於例子三的私人交通費已達1600元，故不會出現雙重福利的問題。

分開2張8達通咪得

或者公務時用現金咪得

掉返轉念 佢唔要公務員嘔返出黎 遲早實俾人了黎講 甚至話公務員厄津貼 工都無得撈 監都有得坐

政府內部就計到足
跨境涉及大灣區就唔撚計, 咁大方

4000蚊又係方便佢地唔使提供香港地址證明
林鄭d 野好多措施都無地域區分
一地兩撿, 根本全部就係鬼祟不分界
仲唔撚係融合計劃一部份 ##lny

拎黎玩自己

多個理由扮工

政府內部就計到足
跨境涉及大灣區就唔撚計, 咁大方
(跨境交通羅湖,落馬洲照計入交通津貼)
4000蚊又係方便佢地唔使提供香港地址證明
林鄭d 野好多措施都無地域區分
一地兩撿,
根本全部就係鬼祟不分界
話就話計法推行要簡單方便
其實仲唔撚係融合計劃一部份 ##lny

正苦就係鐘意花錢人力物力笠頭盔

一人出一張工作用八達通咪得
八達通公司又賺多啲cash flow

而家咁玩死班廢老

又或者搏佢地唔claim

利申：私人公司，老細明示左唔好要優惠，無得claim。clsim左都報返原價唔使煩

3百蚊計到痴撚左

應該整張公務員專用八達通，搭車免費（之後過數比八達通公司交番錢）
外勤個陣老細借比佢

On9部門買張八達通比員工，每月再比錢佢地增值有幾難

派4000仲擾民啦，公務員有糧出架喎。

其實好似有類似案例…

買幾十張八達通claim錢一了百了
都好過逐次逐次扣錢啦

例子三可以拆開二張咭食福利喎

證明個計劃一開始己經錯

每年又係要比多筆年費益八達通公司

每張八達通都要錢

邊個騙政府就拉邊個，公帑要善用。

唔駛老細keep
每個月用返張八達通印返出勤紀錄比老細簽名就得
無得呃

公務員出名縮骨算爆老撚肚
要搞佢地絕對贊成
反正佢地又無咩野做
要班仆街煩下都好

都係大陸好，食公數

用多咗堆paper work
不了

公務員 claim 車錢本身要填form
慳返唔少工序就真

高官外訪幾萬蚊機票就得
公務員交通費一百幾十都唔得

私人公司都識整張公司卡啦，政府班人係咪真係低能

原來數以億計d行政費係用係呢到

鼓勵office hour計交通費
到時唔好話人地做嘢無效率呀

由諗變唸終於連個口都無埋
識字未呀
同埋厄你老母呀

不如每張個人8達通派300算啦搞到咁撚煩

咁八達通自動增值既回贈要唔要嘔番出黎？
同埋咁咪要交代晒辦公時間以外既行踪？咁咪違反私隱law

最大問題係班高官用正價機票外訪既飛行里數唔洗嘔出黎

做蟻民真係慘

高官一向低能

一向公務用CASH

個別大公司都要GROUP起
但航空公司為討好公務員唔為政府開呢啲plan

佢條數個計法好有問題
用例子 5 黎講
公務 50 私人 400
兩者分開都係冇交通費補貼
但合埋左就有 12.5 = (450-400)*25%
而政府就要哂呢 12.5
個公務員只可以 claim 返 37.5 = 50-12.5

但事實上 450 入面
私人係佔左接近九成
有咩可能得到既補貼要比哂政府
政府出 50 蚊就拎到 12.5
唔合理喎

政府拎返呢份我覺得合理 d
(公務+私人-400) * 25% * 公務/(公務+私人)
又或者簡單 d
分返開兩張八達通
咁就大家一齊冇得分

有聽聞過用cash 唔比claim

班非本地人都唔洗做又有錢分

根本有病

EO話事je

同政府claim錢收據show到張8達通儲分個幾蚊都要扣返
細數目一蚊幾毫都同你計
工程大數又唔睇實

佢個計法係話你只可以收私人行程招致的補貼，因公務行程招致的（額外）補貼唔應該收，所以收左就應該退俾政府。

如果佢原因係咁
咁不如直接分開兩張八達通啦
又要計一大輪
咁 7 仔 OK 果兩張印花使唔使比返政府呀

呀蛇唔俾claim單程飛
要八達通個價先俾

分兩張八達通本來就無問題，而家係叫緊用同一張八達通嘅同事分返開計。

不過我覺得分兩張仲煩，有時上車分心拍錯卡時有發生

強制分開兩張
由政府出錢買公務用八達通
用錯左私人八達通既數政府唔負責
公務員自然會留意會唔會拎錯八達通
而家又要比人合埋公務同私人用
但又要浪費公務員工作時間去計咁多野

csb 而家咪推左個波去返部門
等佢地自己決定
屌佢老母
csr 又冇要求過外勤人員
唔可以用私人八達通作外勤用途
呢個計劃公佈左咁耐
csb冇出過memo 提醒唔好用

橫掂政府有份

益左比街外人

肥上瘦下

開兩張就要比多筆額外開支

EO 心唸
廢事煩
只要公務撘唔夠 $300 嘅都唔好撚煩

過咗嘅拖住先

岩呀，屌搭上落馬洲，羅湖個d根本唔撚應該納入津貼

CSR一日寫明公務車費可以實報實銷，呢招一日都無法實行

試過有人用八達通搭地鐵
但報銷時用左單程票價

俾人告上ICAC

兩張圖既form度搵出黎？唔見有既

派4000咁擾民，唔好要囉

最後水貨客攞津貼會唔會仲多過本土香港人

無可能，走貨比盡一萬幾千人，當你每人有10張卡都係十幾廿萬張，香港本土打工1人1張都幾百萬張，無可能多過

單程票同現金
我講完la
明就明唔明就算

我意思係走水貨嗰啲會唔會個個攞盡300
但本土香港人反而大部分都得一二百咁

有d部門講到明用現金搭車唔claim得

大不了自己出多張「公用」八達通
永遠分開拍
咁唔出site多既人每月唔會過400
等政府亦冇得賺

應該係為左 audit

咁公用就應該公司出
始終有按金成本喺到
同埋政府可以自己出企業版八達通
方便管理
同埋政府冇話賺唔賺
d 錢都係佢派出黎
自己派比自己 je

咁係政府自己on9 冇出張八達通/交通畀人
就玩鳩啲公務員
行政費又咁貴
唔收好過收
白撚痴

唔比人現金買票？

唔比claim 由其係搭mtr

如果政府招標買八達通，你估要洗幾多錢

咁部門要出張八達通比我
我無八達通

咁部門有無出公用八達通？

咁係相對可行方案
一黎你點分番個津貼出來
二黎政府響方案五等於俾少左, 庫房角度是賺（左手交右手亦然）
果五十蚊按金又可以退（雖然叫做擲左底）

冇

岩啦，反正平時班公務員都無野做坐係office等收工，比樣野佢地計下防止腦退化咪幾好